配置项目的基本信息
==========================================

定义mySAP系统中的国家  OY01
------------------------------------------
定义mySAP系统中的国家.如果这里没有定义相应的国家,可以重新定义国家.

一般的情况,中国是系统已经定义好的,这里只是需要我们进去看看.

* 配置命令:

`T-code: OY01`

配置路径:

.. image:: images/base1-2.png


* 配置界面:

.. image:: images/base1-1.png




定义FI所有的科目确定  FBKP
-----------------------------------------
所有关于FI科目的确定汇总.可以在这里面进行设置.

* 配置命令:

`T-code: FBKP`

* 配置界面:

.. image:: images/base2-1.png


设置国家特定的检查  OY17
-----------------------------------------
设置国家层的一些参数的长度.

* 配置命令:

`T-code: OY17`

配置路径:

.. image:: images/base3-1.png


* 配置界面:

.. image:: images/base3-2.png

先选择中国,再点击上面红色部分进行配置.

.. image:: images/base3-3.png


维护系统和用户时区  STZAC  SU3
----------------------------------------

系统时区
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

设置系统的时区.

* 配置命令:

`T-code: STZAC`

配置路径:

.. image:: images/base4-11.png


* 配置界面:

.. image:: images/base4-12.png

注意,不要随便的更改系统时区,会影响所有用户.如果需要更改请点击 **是**

.. image:: images/base4-13.png

中国的时区是 ``UTC+8`` .


用户时区
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

设置用户的时区.

* 配置命令:

`T-code: SU3`

配置路径:



* 配置界面:

.. image:: images/base4-22.png

系统时区和用户时区分别可以设置,当有不在系统时区的用户,可以设置
用户时区来进行时间的同步.

检查货币代码  OY03
------------------------------------------

* 配置命令:

`T-code: OY03`

配置路径:

.. image:: images/base5-1.png

* 配置界面:

.. image:: images/base5-2.png

选择中国人民币,点击上面的查看按钮.进入修改/查看界面.

.. image:: images/base5-3.png


设置货币的小数位  OY04
---------------------------------------------
只有一些特殊的国家才会用到, 中国是用不到的.所以,不需要设置.

日本会用到.根据实际的情况进行修改配置.


定义标准汇率报价  NONT
----------------------------------------------
汇率分为直接汇率(Direct quotation)和间接汇率(Indirect quotation)两种.

Direct Quotation: 1外币=XX本位币, Indirect Quotation: XX外币=1本位币.

比如,公司代码本位币为人民币, 那么1USD=6.5CNY为直接汇率, 0.15385USD=1人民币为间接汇率.

* 配置命令:

`T-code: NONT`

配置路径:

.. image:: images/base6-1.png

* 配置界面:

.. image:: images/base6-2.png

点击 **新条目** 创建两条对换形式.

.. image:: images/base6-3.png

#. USD -> CNY 直接报价
#. CNY -> USD 间接报价

这里只是设置人民币和美元的对换形式,根据实际情况设置不同币种之间对换形式.


--------------------------------------


1. 一般设置—货币—定义货币换算的换算率
 增加换算率：M(标准兑换)-EUR(欧元)-RMB(人民币)-比率

2. 一般设置—货币—输入汇率
 增加汇率：M(标准兑换)-从EUR-到RMB-直接报价-开始生效日期

3. 企业结构—定义—财务会计—定义公司
 维护公司名称、详细信息(地址、语言、国家、货币)

4. 企业结构—定义—财务会计—定义信贷控制范围
 建立维护信贷控制范围，

5. 企业结构—定义—财务会计—定义、复制、删除，检查公司代码—复制，删除，检查公司代码
 拷贝建立一个公司代码，删除现有的公司代码，检查公司代码的一致性

6. 企业结构—定义—财务会计—定义、复制、删除，检查公司代码—编辑公司代码数据
 维护公司代码的名称、城市、国家、货币、语言

7. 企业结构—分配—财务会计—给信贷控制区分配公司代码
 为公司代码指定一个已经定义的信贷控制范围

8. 财务会计—总帐会计—总帐科目—主记录—准备—编辑科目表清单
 新建或拷贝会计科目表，维护科目表说明、语言、成本控制集成

9. 财务会计—总帐会计—总帐科目—主记录—准备—给科目表分配公司代码
 为公司代码指定一个已经定义的科目表

10. 财务会计—总帐会计—总帐科目—主记录—准备—定义科目组
 科目表创建或拷贝不同的帐户组，指定帐户组名称、科目范围

11. 财务会计—总帐会计—总帐科目—主记录—准备—定义留存收益科目
 设置自动结帐科目，业务:BIL 结转余额，损益表科目类型:X 科目：31410100 利润分配-未分配利润

12. 财务会计—财务会计全局设置—公司代码—输入全局参数
 设置公司代码的全局性数据：
 会计组织：会计科目表、公司、信贷管理范围、会计年度变式
 处理参数：字段状态变式、记帐期间变式
 地址：标题、名称、地址、邮箱、通讯、搜索等

13. 财务会计—财务会计全局设置—会计年度—维护会计年度变式
 维护财务期间设定，一般选用的是K4-12 个记帐期间4 个特别期间

14. 财务会计—财务会计全局设置—会计年度—向一个会计年度变式分配公司代码
 为公司代码指定一个会计年度变式，一般使用K4

15. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—过帐期间—定义未结清过帐期间变式
 定义一个过帐期间变式的代码

16. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—过帐期间—未清和关帐过帐期间
 修改不同变式不同帐户类型的科目的可用期间

17. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—过帐期间—将变式分配给公司代码
 为公司代码指定过帐期间变式

18. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—凭证号范围—定义凭证号范围
 查看和指定不同公司代码下的凭证范围。间隔：指定不同的凭证号码段；状态：查看当前分配到的号码

19. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—凭证抬头—定义凭证类型
 定义平整类型代码以及说明文字

20. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—凭证抬头—定义凭证的文本标识
 维护文本表示号以及含义

21. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—行项目—控制—定义记帐码
 维护记帐码：代码、名称、借贷、帐户类型、销售相关、特别总帐、冲销记帐码、支付交易
 维护不同记帐码的字段状态：不同行项目字段的显示和输入状态

22. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—行项目—控制—维护字段状态变式
 增加或维护字段状态变式

23. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—行项目—控制—向字段状态变式分配公司代码
 为公司代码分配一个字段状态变式

24. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—行项目—定义雇员的容差组
 不同公司代码下记帐的上限（凭证总额、未清帐户项目、现金折扣）

25. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—行项目—定义行项目文本
 维护行项目文本标识及文本内容

26. 财务会计—财务会计全局设置—凭证—凭证处理缺省值—缺省值
 定义不同事务码的凭证类型和记帐码

27. 财务会计—财务会计全局设置—销项/购置税—基本设置—检查计算程序
 访问队列：定义访问队列标识和名称
 定义条件类型：定义条件类型及相关数据
 定义过程：过程代码及描述

28. 财务会计—财务会计全局设置—销项/购置税—基本设置—检查和更改税务处理设置
 税收处理设置：代码、描述、税类型、过帐标识

29. 财务会计—财务会计全局设置—销项/购置税—基本设置—向计算程序分配国家
 指定不同国家代码下的计算过程:CN->TAXCN

30. 财务会计—财务会计全局设置—销项/购置税—计算—定义销售/采购税代码
 不同税码下各处理代码的比例或数值

31. 财务会计—财务会计全局设置—销项/购置税—记帐—定义税务科目
 不同事物下的税务科目设置
 MWS(销项税):21710705 应交税金-增值税-销项税
 VST(进项税):21710704 应交税金-增值税-进项税

32. 财务会计—财务会计全局设置—信函—定义信函类型
 定义信函类型代码、类型名称、一般数据、日期细目

33. 财务会计—财务会计全局设置—信函—为信函类型分配程序
 定义不同信函类型对应的程序名称和变式

34. 财务会计—财务会计全局设置—信函—定义信函打印的格式名称
 定义不同信函打印程序所使用的表格

35. 财务会计—总帐会计—总帐科目—行项目—行项目显示—确定行项目的标准排序
 定义排序码、说明、排序字段

36. 财务会计—总帐会计—业务往来—总帐科目过帐—总帐科目过帐满意—定义总帐科目过帐的过帐码
 采用默认的40 和50

37. 财务会计—总帐会计—业务往来—未结清项目结清—定义结清过帐码
 清帐过程的各项过帐码的设置

38. 财务会计—总帐会计—业务往来—结算—重组—定义GR/IR 结清的调整科目
 定义不同事务下的结清科目，例如：
 GNB(已交货但未开发票)：统驭科目12010000GR/IR,调整科目12010900GR/IR 调整,目标科目21210900 应付帐款调整

39. 财务会计—总帐会计—业务往来—结算—编制凭证—定义会计报表版本
 会计报表的名称、语言、会计科目表
 定义会计报表项目（各科目的分类）

40. 财务会计—总帐会计—业务往来—集成—物料管理—为物料管理定义科目
 定义不同事务的科目
 BSV(库存帐户变化):1251000 委托加工物资
 BSX(存货记帐):根据不同评估级别指定科目，例如3000(原材料)-12110100(原材料—原料)
 GBB(库存记帐冲销)
 KBS(客户发票采购定单)
 PRD(成本价格差额):3000(原材料)-12320200(材料成本差异-原料)
 UMB(来自重估损益):3000(原材料)-12320200(材料成本差异-原料)
 WRX(已收货物/已收发票清算科目)-12010000(GR/IR)

41. 财务会计—总帐会计—业务往来—集成—销售和分销—准备收入科目确定
 V(销售/分销)-KOFI(实际决定)-COA(会计科目表)-S001(销售机构)-ERL(收入)-51010000(主营业务收入)
 V(销售/分销)-KOFI(实际决定)-COA(会计科目表)-S001(销售机构)-ERL(销售扣减)-51010300(销售折扣与折让)

42. 财务会计—总帐会计—业务往来—信息系统—细分报告(总帐科目)—表格—定义表格
 定义修改报表的格式(科目排列、计算、汇总)

43. 财务会计—总帐会计—业务往来—信息系统—细分报告(总帐科目)—报表—定义报表
 定义报表名称、特性、变量、输出类型

44. 财务会计—总帐会计—业务往来—信息系统—细分报告(总帐科目)—定义全局变量
 定义报表全局变量，变量名、类型、字段名等

45. 财务会计→应收帐目和应付帐目→客户帐户→主记录→创建客户主记录的准备→定义带有屏幕格式的帐户组（客户）
 根据不同客户类型添加帐户组

46. 财务会计—应收帐目和应付帐目—客户帐户—主记录—创建客户主记录的准备—创建客户帐号编号范围
 定义客户号码范围和查看当前号码状态

47. 财务会计—应收帐目和应付帐目—客户帐户—主记录—创建客户主记录的准备—对客户帐户组分配编号范围
 为不同的客户组分配编号范围

48. 财务会计—应收帐目和应付帐目—供应商帐户—主记录—供应商主记录创建准备—创建供应商帐号编号范围
 定义供应商号码范围和查看当前号码状态

49. 财务会计—应收帐目和应付帐目—供应商帐户—主记录—供应商主记录创建准备—对供应商帐户组分配编号范围
 为不同的客户组分配编号范围

50. 财务会计—应收帐目和应付帐目—业务交易—收进发票/贷项凭证—维护支付条件
 维护付款条件的文本、帐户类型、付款期限、百分比

51. 财务会计—应收帐目和应付帐目—业务交易—收款—收款的全局设置—为授予现金折扣定义会计科目
 设置现金折扣科目: 11330910(折扣待清)

52. 财务会计—应收帐目和应付帐目—业务交易—收到的预付款—定义客户预付款的统驭科目
 帐户类型：D(消费者) 特殊总帐标识：A(预付定金)
 统驭科目：11310000(应收帐款) 特别总帐科目：21310000(预收帐款)

53. 财务会计—应收帐目和应付帐目—业务交易—已付的预付款—定义预付款的备选统驭科目
 帐户类型：K(供应商) 特殊总帐标识：A(预付定金)
 统驭科目：21210000(应付帐款) 特别总帐科目：11410000(预付帐款)

54. 财务会计—应收帐目和应付帐目—业务交易—结算—重组—根据到期日定义应收/应付帐款的调整科目
 定义不同到期的应收和应付帐款的调整科目

55. 财务会计—应收帐目和应付帐目—信用管理—业务往来：贷项监控—定义不带信贷管理更新的统驭科目
 若启动了信用管理，将不需要做信用控制的统驭科目加上，并勾上“无信用管理更新”

56. 财务会计—银行会计—业务往来—汇票业务—应收汇票—请求应收汇票—定义应收汇票的备选统驭科目
 定义特殊总帐标记下的统驭科目
 G/L：W(汇票银行接收)-统驭科目:11310000(应收帐款)-特别总帐科目：11110000(应收票据)

57. 财务会计—银行会计—业务往来—汇票业务—应付汇票—创建应付汇票—定义应付汇票的备用统驭科目
 定义特殊总帐标记的统驭科目
 G/L：W(汇票银行接收)-统驭科目:21210000(应付帐款)-特别总帐科目：21110000(应付票据)